\begin{frame}{Experte métier}
Durant ce projet, j'ai pu prendre conscience de l’importance de la phase de 
compréhension du métier du client. C'est n'était pas une étape facile car elle  nécessite
 une bonne connaissance du secteur d’activité du client et une bonne compréhension du 
SI existant (sans quoi aucune piste d’amélioration valable du SI n’est concevable). 
\\
Cette expérience est un atout  développer nos compétences de travail en 
équipe, malgré les confrontations de point de vue qui, au final, ont permis d’apporter plus 
d’informations pour rendre des dossiers plus justes. 
\\
Ce projet s’est donc révélé formateur par de nombreux aspects, tant sur le plan humain que 
professionnel. 

\end{frame}

\begin{frame}
J’aurais cependant apprécié avoir un moyen de valider notre travail plus souvent, afin de savoir si on partait dans la bonne direction, et ce, avant de rendre les dossiers finaux. De plus, 
les informations à notre disposition pour étudier l’existant m’ont paru insuffisantes, et difficiles à trouver sur internet. 
\\
En tant que responsable métier, mon rôle a été de comprendre comment les processus chez SPIE était 
organisé ainsi que ceux de chez SAP.   
\\
En ce qui concerne la gestion du projet, j’ai apprécié l’aspect organisationnel : le chef de projet fait 
un vrai travail de chef de projet, le responsable qualité a son rôle aussi.
\end{frame}